\begin{Soln}{4.1}
$U_5 = U_0 + 5 \times r = 100 + 5 \times (-3) = 100 -15 = 85$\\
$U_{50}=100 - 150 = -50$\\
Ce résultat est négatif, on ne peut donc pas retirer autant de fois dans la cagnotte elle sera vide avant.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.2}
Méthodologie : on peut calculer un terme de haut rang au hasard dans la suite pour savoir s'il dépasse ou pas la distance souhaitée. Sinon on résout l'équation $25=5 + 0.5x$ et on trouve $x =40$ entraînements ce qui donne environ 14 semaines. \\
On ajoute 14 semaines et on tombe sur le 18 octobre ce qui laisse encore 19 jours avant la course, objectif atteint.\\
La somme est égale à $S_{40} = \dfrac{41}{2}\times (5+25) = \SI{615}{\kilo\meter}$\\
La suite est arithmétique de raison $r=0.5$ et de premier terme $U_0=5$, on a donc $U_1 = 5.5$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.3}
On peut construire la suite donnant le nombre de poussières selon les baies utilisées :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.5\textwidth}{|C|C|C|}
\hline
rang & nombre de baies & poussières au total \crh
$u_0$ & 1 & 40 \crh
$u_1$ & 2& 60 \crh
$u_2$& 3 & 80 \crh
... & ... & ... \crh
\end{tabularx}
\end{center}
Mais cette méthode est longue. On peut plutôt dire que 15 baies correspondent au rang 14 de la suite et calculer $u_{14} = 40 + 14 \times 20 = 320$.\\
Maintenant on peut calculer la somme des baies accumulées : $S_{14} = \dfrac{14+1}{2} \times (40 + 360) = 7.5 \times 320 = 2700$ poussières accumulées.\\
Conclusion : non.

\end{Soln}
